<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>Verdesalis</title>
 <link href="https://verdesalis.it/atom.xml" rel="self"/>
 <id>https://verdesalis.it</id>
 <updated>2025-05-16T16:42:14+02:00</updated>
 <author>
   <name></name>
   <uri></uri>
   <email></email>
 </author>

 

 <entry>
   <title>Il Mercatino del Contadino Verdesalis ad iTeg il 18 maggio a Nardò</title>
   <link href="https://verdesalis.it/il-mercatino-del-contadino-verdesalis-iteg"/>
   <id>https://verdesalis.it/il-mercatino-del-contadino-verdesalis-iteg</id>
   <updated>2025-05-16T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Dalle ore 10.00 alle ore 18:00 del 18 maggio 2025 sarà allestito presso il Giardino Storico Botanico del Castello Acquaviva di Nardò il Mercatino del Contadino organizzato dell’Aps Verdesalis in Piazza Cesare Battisti.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Dopo la pausa invernale, torna il Mercatino del Contadino in una nuova location esclusiva, il Giardino Storico...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Torna Legumi in Festa! A Nardò il 26 e 27 ottobre</title>
   <link href="https://verdesalis.it/torna-legumi-in-festa-2024"/>
   <id>https://verdesalis.it/torna-legumi-in-festa-2024</id>
   <updated>2024-10-14T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Cibo coltivato in modo sano, rispetto per l’ambiente e la salute, recupero delle antiche tradizioni produttive locali, cittadini costruttori di comunità unite e capaci di autosostenersi e autodeterminarsi.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;“Cibo è salute” è lo slogan della quarta edizione di Legumi in Festa che si tiene nel centro storico di Nardò (Lecce)...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Corso pratico di gestione sostenibile del suolo agricolo</title>
   <link href="https://verdesalis.it/gestione-sostenibile-suolo"/>
   <id>https://verdesalis.it/gestione-sostenibile-suolo</id>
   <updated>2024-10-10T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Il corso &lt;em&gt;“Suolo vivo: come preservare il microbioma del suolo e l’uso di nuovi approcci dei microrganismi in agricoltura”&lt;/em&gt; si terrà a Nardò, con la partecipazione del &lt;strong&gt;Prof. Vincenzo Michele Sellitto&lt;/strong&gt;, uno dei massimi esperti nel campo dei microrganismi applicati all’agricoltura e il &lt;strong&gt;Dott. Agr. Cristian Casili&lt;/strong&gt;, esperto del suolo...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Nuovo appuntamento di Verdesalis con la frutticoltura naturale</title>
   <link href="https://verdesalis.it/frutteto-rigoglioso-raccolto-fruttuoso"/>
   <id>https://verdesalis.it/frutteto-rigoglioso-raccolto-fruttuoso</id>
   <updated>2024-09-24T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Un’esperienza teorico-pratica sulla gestione del frutteto con un occhio attento agli ecotipi locali (“frutti minori”). Sabato 5 e Domenica 6 ottobre a Nardò si va a scuola di agricoltura naturale con l’associazione Verdesalis.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Presso Villa Saetta De Michele (loc. Cenate) a Nardò, un nuovo corso di due giorni per imparare...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Il mondo dei fermentati: laboratorio con Eleonora Matarrese</title>
   <link href="https://verdesalis.it/fermentati-fervida-matarrese"/>
   <id>https://verdesalis.it/fermentati-fervida-matarrese</id>
   <updated>2024-09-12T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Scoprire i segreti della fermentazione per innovare e promuovere buone pratiche agricole e di utilizzo delle risorse naturali. L’associazione di promozione sociale Verdesalis invita a partecipare al laboratorio “Fervida &amp;amp; Fermentati” che si terrà Sabato 14 e Domenica 15 settembre alla Biblioteca Vergari di Nardò.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;I partecipanti, guidati dalla dottoressa...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Seminario sulla gestione sostenibile del suolo del prof. Zaccardelli</title>
   <link href="https://verdesalis.it/gestione-sostenibile-suolo-zaccardelli"/>
   <id>https://verdesalis.it/gestione-sostenibile-suolo-zaccardelli</id>
   <updated>2024-08-27T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Produrre cibo sano e migliorare le rese e le produzioni attraverso la gestione sostenibile del suolo. Interessante incontro-lezione Sabato 7 e Domenica 8 settembre al Castello Acquaviva di Nardò (Lecce) con il prof. &lt;strong&gt;Massimo Zaccardelli&lt;/strong&gt;, dirigente di ricerca CREA di Pontecagnano (Salerno) e docente di Microbiologia del Suolo all’Università degli...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Campagna (e) social, un corso per promuovere online i prodotti agricoli</title>
   <link href="https://verdesalis.it/workshop-campagna-e-social"/>
   <id>https://verdesalis.it/workshop-campagna-e-social</id>
   <updated>2024-06-29T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Il social media marketing a servizio dei prodotti agricoli locali: interessante lezione sabato 6 luglio alla biblioteca Vergari di Nardò, nell’omonima piazzetta del centro storico.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;L’iniziativa è organizzata dall’associazione di promozione sociale Verdesalis, che per l’occasione affiderà i corsisti ad &lt;strong&gt;Antonluca Iasi&lt;/strong&gt;. Avvocato, content creator, gastronomo e consulente marketing specializzato...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Verdesalis a Green Bio Town 2024: Mercatino del Contadino e workshop con Angelo Giordano</title>
   <link href="https://verdesalis.it/mercatino-contadino-biotown-nard%C3%B2"/>
   <id>https://verdesalis.it/mercatino-contadino-biotown-nardò</id>
   <updated>2024-06-14T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Torna il Mercatino del Contadino in piazzetta delle Erbe a Nardò, organizzato dall’Aps Verdesalis in occasione della Seconda edizione di &lt;strong&gt;GREEN BIO TOWN&lt;/strong&gt;, evento dedicato alla sostenibilità e al benessere della persona e di tutto ciò che la circonda, ideato e organizzato dall’Aps “Angeli per la Salute Naturale”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;Mercatino...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Verdesalis a Corti Aperte 2024: la pasta artigianale, il mercatino del contadino e il giardino antico</title>
   <link href="https://verdesalis.it/corti-aperte-nard%C3%B2-2024"/>
   <id>https://verdesalis.it/corti-aperte-nardò-2024</id>
   <updated>2024-05-31T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;L’Associazione Dimore Storiche di Nardò è lieta di annunciare la terza edizione di &lt;strong&gt;Corti Aperte&lt;/strong&gt;, un evento dedicato ai palazzi antichi della città, che si terrà il &lt;strong&gt;2 giugno 2024 in piazza Cesare Battisti a Nardò&lt;/strong&gt;. In questa occasione, verranno organizzate una serie attività culturali, tra cui l’Agroforesta &lt;strong&gt;Antico Giardino...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Il Menù dei Campi: laboratorio teorico pratico di foraging</title>
   <link href="https://verdesalis.it/menu-dei-campi"/>
   <id>https://verdesalis.it/menu-dei-campi</id>
   <updated>2024-02-17T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Imparare a riconoscere e raccogliere erbe spontanee in modo sicuro e consapevole. E un’occasione per trasformare la passione per la botanica in opportunità economica. Sabato 2 e domenica 3 marzo a Nardò l’associazione Verdesalis terrà il laboratorio teorico e pratico di foraging “Riconoscimento e raccolta di erbe selvatiche”.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/locandina-menu-dei-campi.jpg&quot;...</content>
 </entry>

 

</feed>